成個家族入面自己老豆最廢柴

我阿爸個家族都算大既，有7個兄弟姐妹
我唔記得佢輩份排第幾啦，總之唔係最老/最後生嗰個
然而成個家族入面最廢嗰個可以話係佢

先講下成個家族既背景啦
我啊嘛阿爺嗰代係做漁業既
我就唔知詳細情況係點
不過做得捕魚既
身份地位都唔會高得去邊

咁而家講番我阿爸啲經歷先啦
佢後生嗰陣爛賭爭成周身債
跟住要佢啲兄弟姐妹幫佢手還債
出到黎做嘢又要靠啲兄弟姐妹既關係
我出世到小學住既私人屋苑都要係搵佢阿哥幫手俾租既
之後先至出黎搵公屋住

反觀佢啲兄弟姐妹
有啲就開廠使人做嘢
有啲做金融賺到風生水起
總之個個揸靚車住大屋
有得接觸社會名流
仲要送曬啲仔女去外國留學

大佬自己啲兄弟姐妹一個二個都咁把炮
人地細個同你完全係同一個起步點
點解人地去到咁遠，你自己仲可以做公屋佬
你知唔知醜架
就算你話佢有努力工作養起頭家都係一樣

你知唔知我而家覺得自己係咩啊
係0啊屌你
根本一開波乜都冇已經輸撚曬
你個侄仔一出黎做嘢已經可以四萬一個月
你做到50歲都係拎萬零
仲要成日發窮惡咁撚垃圾
真係收下聲啦屌你
好心你窮你就唔撚好生仔啦
尤其係你呢啲自甘墮落既
真係做壞榜樣

唉自己身邊啲親戚同學
個個都住私樓
又可以外國升學/exchange
好撚灰
窮真係原罪黎架

咁你讀緊咩大學？Kong u?

係廢既，生個仔出黎都淨係識抱怨

廢柴

講緊你啊樓豬

樓主做咩唔計埋自己

同感 老豆好撚廢 思想都廢過人
咁多年黎零進步

思想勁就唔會廢

唔係廢，但係最窮
不過果時年代冇得同依家比

窮咪就係因為廢囉

家族最窮唔一定係窮
你可以幾層樓收緊租都仲係家族最「窮」

我老豆老母都係家族入面最廢柴
兩個都吸毒 坐n 次監
成日要問親戚借錢 搞到神憎鬼厭 睇佢地d眉頭眼額已經知佢地唔鐘意我屋企
細個成日問佢地兩個點解要生我出黎, 佢地都唔敢答我

依啲廢老應該打仗推佢上前線

同我啊爸一樣，其他啊叔至少草到錢買樓，最勁係泰國做鋼鐵大王，我呢個啊爸就成個身家都得5位數，揸的士又要勁早學人退休，日日坐係屋企咩都唔做望住啊媽做家務。廢到不得了

又要回帶
雖然情況岩岩相反，不過都即刻諗起E段

but you gotta be willing to take the hits, and not pointing fingers saying you ain't where you wanna be because of him, or her, or anybody. Cowards do that and that ain't you.

深感認同
我屋企都係
明明做3兄弟大佬
但最垃圾

樓豬其實你咁樣比較嚟無乜意思
係比就比就拎誠哥比

就算當年賭錢要兄弟姊妹幫佢還債 租樓畀你哋住 係呀樓主你爸爸做錯得好勁呀 但係你有冇諗過一樣嘢 果個係你老豆嚟 你夠唔夠膽當面同佢講 就算佢錯到咁呀 佢都養大到你依家咁 你喺度抱怨啲乜撚嘢 抱怨你得唔到嘅嘢 冇嘅嘢 如果你唔想好似你老豆咁嘅 咪努力囉 冇嘢係做唔到㗎 你睇你自己肯唔肯做 有目標一定做到 身邊一定有方法做到 係睇你搵唔搵到 喺度自艾自怨 證明你係個廢柴吖 你老豆依家一定係會畀啲兄弟姊妹睇唔起 你唯一要做嘅 就係自己有出息 你唔可以畀你啲親戚睇唔起 咁你又有面你老豆都有面 加油啦樓主 你遲啲都要同你啲親戚仔女鬥㗎啦

由細到大都覺得自己老豆係家族裏面俾人睇唔起, 講句嘢都俾人串咁 就算到咗而家我老豆比其他兄弟姊妹更有成就都好, 都成日比人串佢唔識嘢,搵到錢都唔識得享受 好想有人發難 幫我老豆屌返班親戚出返啖氣

成功靠父幹

一命二運三風水四積陰德五讀書
有時啲野係整定 唔係話有個家庭大家就會一樣成就 總有一個兄弟姊妹做最廢架啦
你老豆都叫做養到你咁大 你估又好易？
預期係到岀post做失敗者 不如諗下點可以唔做到你老豆咁 咁好係到葡萄身邊所有人啦

有得劃鬥咩？窮就當初唔應該生

家家有本難念的經

咁可以係樓主老母辛苦養大既姐

支持樓主，啲老豆搵得少又成日發窮惡都算，最慘就係日日做藍絲，日夜吹奏支那

唔好諗屋企人比到d咩你
諗下自已可以為屋企做d咩
如果上一代已唔經唔爭氣
諗下自已可以點樣為屋企人爭返口氣
如果你諗得通 就係龍
如果你諗唔通 你依一代都係廢柴
利申 單親家庭長大
兄弟姐妹 個個都搵緊3萬以上
我自已都係半工讀 入左政府

戇撚鳩
靠自己啦
唔係個個靠老豆先成功到嘅
你自己睇死你自己
又埋怨老豆
有撚解用咩
等食屎啦咁

我老豆又係，三個入面排最大
又要扮搵得多，比晒d錢親戚d仔係大陸買樓，
然後就怨鳩地比得小家用
話我地買唔到樓係我地廢，唔關班地產商事
正宗廢佬

所以我一發覺屋企人係廢既就離開
呢個屋企唔好俾佢地陀衰哂

你會發覺斷六親成個世界簡單好多
唔洗俾面d煩膠親戚
唔洗過時過節食飯
清明重陽唔洗戇鳩鳩同人迫去做場戲拜山

根本親人就係麻煩根源

血脈輸左就係輸左 接受現實

唯一唔同就係我成個家族都廢 九成人都係廢柴垃圾

你隨時癈過你老豆 睇你打兩行字都知你垃圾黎

成個家族最廢都好過成個家族都廢

勸你唔好生仔,你老豆最成功嘅一點係教到你同佢一撚樣

樓豬應該係現實係廢青 又唔上進
走上黎連登hi自己老豆係廢老黎做自己廢既原因

就算老豆有幾廢都好 自己唔廢咪得

好難怪樓主既
老豆或者成個家庭都係垃圾無出息 係會好容易影響下一代思想
同埋宜家兩登成日鼓吹父幹 窮人唔好生仔呢d極端思想
諗多兩諗怨自己生錯命係好正常

10個kong u 仔，5個私樓，2個海龜

無錯 一早斷關係 唔駛幫手還債供養 已經成功左七成

你冇罵錯
不過有其父必有其子
你都係廢柴一個

睇完我都覺得你老豆好廢 竟然生左你出黎

同意

支那後生仔大部分老豆老母係窮西。照樓主諗法 佢地可屌得仲大聲。

唔係幫支那人 佢地要向上爬既決心好過香港呢一代。

屌 我都係
兄弟姊妹最撚垃圾
最撚慘佢覺得自己好把炮

就咁睇 樓主性格同你老豆無差
loser 性格

唉。有同感
垃圾老豆

我個仆街老豆借錢借撚到6親不認 又衰埋玩女人
某程度上睇佢仆街都幾開心
不過親戚啲白眼/言語好撚黑人憎就緊架啦

咁咪岩 你同你老豆同一個起點 又睇下你做到咩大事出黎

agger

廢到出汁，重點係送錢俾人，俾人當水魚咁撚

講到尾就係窮人唔應該生仔，不過樓老豆更廢都搵到老婆肯生埋個仔，應該未算太差

不肖子

你窮 冇資源比我都算
遺傳d 垃圾基因比我 都算
屌你老母 日日放工番到黎煩鳩住我比家用
又唔做野 當正自己大爺 好心你快d 死啦

自己老豆唔得就自己爭氣

你話呀爺做漁業身份地位唔會高得去邊，
咁你老豆起點咪同你一樣，
唔係話你老豆抵幫，不過樓主覺得老豆失敗嘅，
就諗一諗自己想好似老豆咁定係可以好似其他親戚咁，
佢哋起點都係一樣唔好架咋

攞呢個世代同上一個世代黎講

屌 又係呢 d 白痴仔
你有今時今日嘅環境 係你自己廢
係度怨天尤人 賴地硬 收聲啦

你同其他公屋仔起跑點夠一樣
點解你仲咁廢?

自己爭氣d

你點怨都改變唔到呢個事實，咁一味怨自己屋企唔好有咩用？
而家上位係難咗但唔代表無晒機會，機會擺喺你面前如果淨係坐喺到怨一樣唔會成功，
如果自己可以積極啲正面啲，點解唔改變自己先？

都係因為當初生左你

咁咪唯有靠自己後天追返囉
你老豆都算好好啦 起碼佢啲兄弟姊妹肯幫佢

有其父必有其子真是一家人

好同意樓主
上一代廢既話你點努力都無用
點解d人成日話要靠自己
你覺得誠哥如果唔靠關係又做到而家首富咩
上一代係廢已經冇野教到你 栽培你
你要係一個天才先可以衝破呢個關口
但無奈父母都係廢 你d基因都係咁廢
點樣可以有先天因素做到一個天才
人地一出世有把鎗
你就比枝樹枝我 我要幾努力先可以
將枝樹枝變做把刀 就算最後我努力到有埋火箭炮
但人地已經有架坦克車 你叫我點贏佢

exact7ly 有幾多個可以做到動漫主角咁款

果d 既得利益者 舊屎唔係你地食 你梗係可以講風涼說話

賭係最ok,害死最多人

就咁睇樓主開局唔算好衰啫
最少都有公屋住

辣殺

唔明d人屌乜

樓豬老豆廢係事實

唔係因為佢窮

係因為賭到連錢都還唔起仲要生埋仔冇地方住

好多成功人士老豆又咪係窮人

同意，出黎做野唔夠5年已經置業搬出黎住，都係因為廢柴老豆激勵左我

成100個正評。
怨吓都唔得？做乜撚？
平時成堆無病呻吟怨樣衰冇女就可以？

雖然我都認同窮人蠢人唔好生仔
不過紅字有保留
點解要贏到人地？我覺得只要努力到一個位置係盡左力
假如你公屋出身，但你努力到做到個經理位
你都可以話點解我無父幹做唔到CEO!?
世界就係咁唔公平
一日唔改變自己既想法，一日都只會覺得好辛苦

講到好似窮係我問題咁
我純粹覺得自己起跑線係已經輸晒俾身邊所有人
住公屋可以俾到咩資源啊
人哋父母都唔講話有錢過佢
識嘅嘢又多過佢
連去Exchange會有資助我都係最近聽我伯娘講先知
以前從來都冇諗過會去係受窮人思維影響

就連我阿妹都覺得自己低人一等
入咗kongu都有7-8成係有家底嘅
佢就話驚住公屋俾人睇低
事實上連登呢到本身都大把人鄙視公屋仔
姐係話就算你努力讀書上大學都擺脫唔到俾人鄙視嘅命運

人哋啲仔女仲要多啲選擇
窮人就算死讀爛讀都係入高分水泡
人哋浸下鹹水返到嚟就讀HKU Law
你明唔明我呢種感受啊

基本上啲出路如何全部要我自己搵
我父母對乜柒行業都毫無認識
人哋老豆老母一早識開行內啲人
就算唔幫你拉關係
至少都可以知多啲行情

窮人父母真係可以影響人成世
一開波就輸咗都唔講啦
就算你賺到好多錢
都要諗下點養父母
佢啲兄弟姐妹一早幫自己賺埋退休金啦

其實香港地好多屋企人都係咁...
埋怨可以，但太執着真係辛苦自己
襯住自己年輕既話，盡量做到可以做既事令自己將來過得好啲
但如果因為無父幹放棄自己 你連去嫌棄屋企人既能力都無 因為你過佢地都一樣
當你成功左有錢啦 到時一個唔鐘意既 你唔比家用又得唔認佢地又得

樓主你打啲嘢根本冇問題。
如果你話你啲親戚係大陸人，我肯定冇人針對你。
你最撚錯係講咗自己阿爺果代已經做漁業，唧係你成家都係香港人，正係喱一點喱到好多大陸仔已經唔妥你。
你以為我誇張吖？因為你唔知香港文化對大陸人影響幾深。tvb，樂壇，港產片，由80年代開始比大陸人崇拜，到今時今日佢地都仲係覺得香港人特別高檔，而家00後班o靚仔崇日韓多，但以前8，90後大陸o靚仔睇tvb睇港產片大，所以佢地有喱種根深蒂固香港人就係高檔嘅思想，亦都因為咁佢地覺得人你係廢柴，因為你有香港人身份已經贏在起跑線，唔理你身世幾撚悲慘。
我打咁多係因為睇撚唔過眼佢地啲雙重標準。樓主如果仔身份係大陸人，佢地肯定唔會咁樣屌你，就算屌都唔會屌得咁金。

養到你牛高馬大 廢極有限
佢係冇其他人咁叻 但都唔算廢
你估養一件好易架
你大個就知

不如樓主講下自己為個家做左啲咩

有啲似我老豆

你話你阿爺打漁地位低微
但你啲叔伯又一樣上到位
所以你老豆點廢都好
你一樣有機會上位
睇你自己架咋
怨黎有乜用

我阿媽都叫係大陸嚟嘅
不過佢嗰邊最有學識已經係我阿婆
我阿婆已經係藍絲嗰type
日日喺度鬧美國日本
又要成日話咩社會主義好
做過紅衛兵都唔講
佢仲要係覺得香港一路以來都係廢嘅
香港係國際金融中心都唔知
最有學識嗰個已經係咁
啲子孫係得細仔(姐係我舅父)叫有架車咁
其他嘅都係高中畢業出嚟翻工廠之類
我唔想特別講我老母
因為佢成個家族都係咁，唔怪佢
反觀我老豆真係唔知做乜
同一屋簷下出到嚟個個都賺大錢
佢就做公屋佬
呢個下下籤1/8機會都俾我抽到

都唔知講乜鳩 不過睇你開D post...

樓主宜家寃自己條命生得唔好 公屋仔無家底 話做乜都無用

自己同身邊大把公屋仔出身。無人脈又咪ok

樓主咁灰咪自己死佐去 早D投胎 rest

生埋你 都算最失敗

屌你地班人平時大大聲話自己屋企窮
窮人唔好生仔
廢老廢中冇貢獻

而家有人出黎講自己經歷感受
你地又爭住鬧人廢物

人真係 雙重標準
我唔只講連登
身邊大把呢d人

你都好撚廢
你係叻仔嘅自己努力搵多啲，搵得多過其他表兄弟，唔係係都賴落你老豆度，雖然你老豆可能真係廢

我都睇唔過眼
果d 窮人唔好生仔 po
過千正評
成班人入去鬥窮同慘, 圍爐認叻
一齊鬧自己父母窮唔好生仔

而家有人開po講自己經歷
班人又雙重標準叫人靠自己
平時就話成功要有父幹

日日話自己冇父幹所以一事無成就得
人地講就唔得

正一愚孝

而家先知連登仔咁敬老咁孝順嫁

佢老母都唔帶眼識人

我一向唔笑人窮係笑人無人志氣廢

幾年前公屋無雞髀論我已經屌。不過成班小學雞又buy.

不過咁多後生自怨自艾 將來得益會係肯捱既包括新移民

雖然我覺得喱到有班人出於妒忌屌你，因為話曬你都有班富貴親戚，但你都唔應該覺得你老豆搞成你咁。係，你老豆係最窮果個，連屋租都要人幫手交，全部事實嚟。但你係掂嘅你都可以自己彈上去，平時都有唔少喱類故仔。同埋其實香港人都仲有啲上流機會，唔係連登仔講到零機會，肯定少過8，90年代好多，仲辛苦好多，但都叫做有，起碼你唔係大陸二三線城市，果啲除非你讀書勁到爆登(10A狀元水平)如果唔係你唔偷呃拐騙真係唔洗諗有錢。

我老豆都係全家6兄弟姊妹中最無出色最廢果一個
但有一樣野叻過晒佢D兄弟姊妹 就係最早死果一個

起點一樣
世界係咪都一樣

基因問題
如果你第時有個仔，佢都會上黎連登開post鬧佢老豆廢

廢物本來就應該死

其實連登時不時都有喱類同一個topic但反應完全相反嘅情況(正負皮數完全對調)。
咁係絕對唔正常，我諗到得3個可能性。
1，羊群心理
頭幾個回覆斷定之後嘅脈絡。
2，雙重標重
同一個topic，但一個開po者有某種令大眾厭惡嘅特徵，另一個冇。經典例子如靚女或柒頭作惡被起底，前者大眾往往支持，後者卻往往會得到大量留言包庇。
3，打手
同一個topic，一個po一面倒唱好加大量正評某啲回覆，一個po一面倒唱反調。目的好可能係想擾亂討論風氣，令人冇辦法捕捉到究竟幾多人認同幾多人唔認同。但有啲咩打手針對社會問題嘅po而唔係商業產品？維穩。

成日講新時代
其實都拋唔開孝順
怨老豆老母有咩問題
咁佢係蠢 咁佢係垃圾
唔應該因為佢係我老豆老母而有所避忌

父母對小朋友影響最大
連父母都唔勤力唔生性
下一代都會乜都做唔到

大學exchange，出路都要幫你跟埋？
你條女洗唔洗佢地幫手屌？

發窮惡個木啲正一仆街黎

你的叔伯出身咪同你而家一樣. 正面d諗上位好過la

唔係話要佢全盤幫我跟曬
但假設你父母係識嗰行既人
有機會接觸多啲嗰行既資訊
咁你就多左個途徑去知道嗰行既野
我敢講嗰啲資訊一定好過Google嗰啲公廁資料多多聲

窮人生仔

正！仆！街！

我老豆都廢
仲係度屌人去日本
一年見五次都冇仲要教我點教仔
連我都唔係佢教

點解唔需要贏人地 ?
由細到大呢個社會就係比較
有限資源互相爭奪
邊個有錢邊個話事
讀書都係咁 人地多你一分 學校就收佢先
出黎做野 有學歷有家底既人就係你上司
你幾時見d高官有錢人d仔女係廢既
廢極都外國返黎英文好 一定識樂器
有d可能真係音樂或者某方面天才
但屋企好窮 連學都冇得學 咁就埋沒左

咁你咪生性啲努力脫貧囉

我都係 啲表哥表姐阿叔阿姨連自己老豆老母同身邊既朋友都係大學畢業，得我一個係ass hole仔 真係好自卑

老老實實....
首抽己經唔掂的話, 只好重刷

接受現實打死一份牛工過埋下半世 再等下次投胎唔好飲孟婆湯 投去一住好人家 最好歐洲做白人 又或者有錢人

佢老豆廢係事實，樓上班人話佢養到樓主咁大廢極有限
都on9，d正宗最窮既窮撚都有幾個仔女養啦，
養大到佢地就改變到佢地真係廢既事實咩？

屌鳩你條死傻仔，你老豆的兄弟姐妹條起跑線好高？
依家咪又係靠自己賺到錢。

怨怨怨一日到黑剩係怨人，你自己又有點努力呀？
有窮撚白手興家仲識照顧返屋企人，有窮撚就日日怨俾老豆老母拖累，你咪就係後者囉。廢西

樓上成班on9
屌人窮人生仔
但樓主啊爺咪又係窮
d仔女咪又係成功 得樓主老豆係廢材
證明 樓主老豆係廢 樓主都係廢

你柒少陣啦，窮人唔好生仔係因應的未撚生仔既人。
依家生左出黎做撚左窮人個仔，咪唯有靠自己發奮圖強囉，日日係度怨唔係廢物係乜春呀？

咁你出黎做野投靠d把炮親戚咪得

唔同年代唔同環境 機會多過依家好多

所以話你垃圾就真係垃圾
你有料既係咩年代都會有錢
你係垃圾既 比你番去個個年代咪又係打死成世工 之後日日係公園坐既廢老

你自己睇過幾百 過千正評的窮人唔好生仔po再講野啦

叫我7少陣

簡單d 黎講 你玩啤牌 派左副垃圾牌比你

冇錯 你係可以唔放棄 盡力玩 但你明知有90%機會輸 你都冇心機玩 淨係想快d 玩下一場

仲要比d 拎住好牌既人講話我係自己技術唔好姐 唔好怨la

另一影響收入流動性的因素，是家庭背景。政府報告指，相同學歷下，2006/07世代家庭收入較高的畢業生，享有較高的向上流動性，低收入家庭學生往後發展相對遜色。這是否進一步暗示成功仍須靠「父幹」？

今年二月，美國智庫Brookings Institution的經濟學者亦提出類似疑問。研究人員以追蹤比較的形式，分析當地過去數十年貧富學生的就業收入，結果發現來自低收入家庭的大學生收入，遠低於同期畢業的富裕同學，收入差距甚至會隨職業生涯而擴大。[17]

例如同樣手持學士學位，低收入家庭學生最初的收入是富裕學生的三分之二；但到職涯中期，其收入被拉遠至只及富學生的一半。據學者解釋，家庭資源支持、成長地區、就讀大學的不同，皆可能導致貧富學生流動機會產生差異；而即使政府增加大學學額，亦無法解決收入不均的問題。[18]

香港亦有類似的情況，立法會去年發表的報告引述香港大學在本港的一項研究，發現父母背景會影響子女的事業前途及收入流動，譬如父親是專業人士的話，子女是專業人士的機會率為42.8%。[19]

而家呢個世代
窮撚有degree
都係要做翻窮撚咋
我有得揀?

平時連登仔唔係屌人窮就唔好生仔話害左佢而家又一面倒屌樓豬

咪話左D人雙重標準囉

平時做狗做得多呀，而家有位踩人仲唔踩住上？

扮撚晒野咁

係囉
其實樓主開個po想呻吓啫，平時連登仔都屌開窮撚老豆老母，家下屌返樓主轉頭。
佢地仲要唔係嗌慘咁簡單喎，仲要仇埋富喎。樓主都去去到仇富吖就咁睇，點知比班友話咩自卑怨天尤人。 果班自卑到仇富嘅又好撚多人撐喎。

見到班人雙重標準到，仲要扮晒有為青年十大傑青咁鬧樓主咩＂你老豆最垃圾就係生左你＂／＂你老豆養到你咁大你仲想點＂

唔知平時窮人唔好生仔PO過千正評係出自誰之手誰的mouse呢？

你應該唔好要呢個老豆，自己搬出去住

我唔會去仇富既
但因為父母關係少左好多機會
人地又有得買部鋼琴翻黎彈
又有得周圍去旅行
自己只可以吹牧童笛
最多都係去下韓國日本台灣咁
真係輸撚曬

大把人老母老豆都係廢mk

而家大把人都有degree啦
而且讀ive都搵到錢啦 （識人讀ive 入銀行低職位 30歲拎埋degree 升埋職 月入幾萬）
睇你有冇咁既毅力去努力啦 垃圾樓豬

利申其實淨係去過韓國一次
一生人淨係搭過一次飛機

我諗佢地見樓主有成堆有錢親戚就心諗：「你窮極都可以靠親戚吖，怨乜尻呀你老母。」或再極端啲「你成班親戚都咁掂，咁你地家族遺傳肯定唔差啦，咁你仲想點吖？我又窮又樣衰又讀唔成書班親戚又廢又賤格冇人冇物都未撚嘈啦。」

核心思想就係

你一定要 又窮又樣衰又讀唔成書班親戚又廢又賤格冇人冇物 先有資格嘈

補充

係"我自己"
又窮又樣衰又讀唔成書班親戚又廢又賤格冇人冇物
先有資格嘈

如果你
又窮又樣衰又讀唔成書班親戚又廢又賤格冇人冇物 ，
而你又跟住嘈，
或者我連嘈都唔夠膽，你搶先我一步走出黎嘈，
咁我實吠死你，吠到2036都唔放過你

生個仔做prgramming 毒撚淨係識追動漫
我係你老豆寧願駛錢買套都唔想養你呢個鳩頭

班人講到好似冇其他窮撚咁，如果窮大到個仔就唔廢，
咁其他窮過樓主既後生仔死撚晒啦

至憎鬥窮撚，你不如拎埋非洲黎比啦笨柒

樓主我懷疑你識我，一模一樣

淨係識話樓豬廢
有無諗過佢就係比個廢老豆教育教出黎
當佢大個開始醒覺嘅時候已經太遲
最後同老豆一樣豆萬零人工
所以都係窮人/唔識教就咪生

你老豆先係最叻個

唔係上網上得多都唔知個世界咁大
老豆老母啲窮撚思想真係影響左我好耐

好多成功人士連老豆都無

召喚窮人咪生仔.JPG

我自己啲親身經歷黎架
不過我已經講得隱晦左

雖然我明白你狀況
但我好彩有個好老豆
雖然窮遲啲又可能同佢一樣豆萬零蚊
但我都會盡我所能孝順我老豆
上面都有人講得岩
輸左第一步 唔好再怨
你自己都要努力向上爬

你在意其他人眼光 介意人地鄙視你
此其第一廢

你唔係其他人 你知人地付出左乜野咩？將其他人嘅成就歸功其父蔭 唔去學習他人背後嘅辛勞
此其第二廢

自己嘅資源有限 咁點？ maximize 囉！ 做到幾多得幾多 知道自己起跑比人後 咁你仲同人 set 一樣嘅 checkpoint ?!
此其第三廢

先天資源已經有限 你仲輸埋心理質素

人要向上爬
係要望住你隻手 reach 到嘅下一塊石
唔係望住其他爬得高過你嘅人 !
更加唔係怨人地條路線平坦過你 !

呢個世界從來都唔公平 ! 接受現實
想要得到更多 ? 付出比人更多更多 ！
Show them why you worth it !

講中重點

咪有人仲覺得呢個時代生性就可以發達
一間公司老闆個仔空降落黎lead你 你都成世唔洗升

創業 老豆老母又等我養
自己儲左少少錢 蝕左乜都冇
創業冇包賺 但人地個仔仲有後勤
有層樓 自己就訓街都唔掂

on9 漁業如果休漁期車人出海釣魚，揾到勁撚多錢